# «Смотри и делай»

[[_TOC_]]

<p>Данное приложение было создано в рамках междисциплинарной курсовой работы 2-го курса ОП «Информатика и вычислительная техника» МИЭМ НИУ ВШЭ.
</p>

## Описание игры

<p>Алгоритм работы, характерный для разработанного программного продукта, представляет собой получения изображения, созданного пользователем в специально отведенной области на экране мобильного устройства, в соответствии с изображением, которое было выведено на экран. На основе полученного изображения приложение, используя машинное обучение, распознает, насколько правильно пользователем было создано изображение, и выводит на экран соответствующее сообщение.
<br>
При первом запуске приложения пользователю предлагается ознакомиться с правилами игры.

</p>
<p align="center">
  <img width="190" height="300" src="img/initMessage.png">
  
</p>
<p>
Также, пользователь может обратиться к правилам игры с
помощью меню приложения в правом верхнем углу
и соответствующего пункта – «Правила игры».
</p>

<p>
При использовании данного программного продукта пользователю предоставляется возможность играть несколько «раундов», а именно – пять. В каждом раунде пользователю последовательно выводится 10 изображений. Каждое из этих изображений пользователь, в соответствии с правилами игры, должен попытаться перерисовать с помощью специально отведенной области на экране мобильного устройства. За каждое перерисованное изображение пользователь может получить до одного балла. Баллы формируются на основе точности воспроизведенного изображения – то есть на основе распознавания пользовательского изображения переобученной моделью. За каждый раунд, соответственно, пользователь может получить до 10 баллов. За все пять раундов – до 50 баллов.
</p>
<p>
Пользователю предоставляется информация о текущем раунде – целое число, отображаемое в левом верхнем углу экрана, а также общее количество баллов, набранных за игру – в правом верхнем углу экрана.
</p>
<p>
В верхней половине экрана выводится изображение, которое необходимо перерисовать.
В центре экрана находится панель с кнопками – «Далее», «Готово» и «Еще раз».
</p>
<p align="center">
  <img width="200" height="300" src="img/screen.png">
</p>
<p>Кнопка «Далее» становится доступной после прохождения текущего этапа. <br>
По нажатию кнопки «Готово» происходит обработка изображения и вывод результата.
<br> Кнопка «Еще раз» очищает рабочее поле.
</p>
<p>
Как только пользователь прошел 10 изображений, заканчивается «раунд» и выводится сообщение с суммарными баллами за раунд.
</p>
<p align="center">
  <img width="300" height="200" src="img/endRound.png">
</p>
<p>
Как только пользователь прошел все 5 «раундов», пользователю будет выведено сообщение, отображающее общее количество баллов, полученное за все 5 «раундов».
</p>
<p align="center">
  <img width="300" height="200" src="img/endGame.png">
</p>
<p>
Пользователь может начать игру заново, не пройдя все 5 раундов. Для этого предусмотрена кнопка «Новая игра», находящаяся в меню приложения. Помимо этой кнопки, в меню доступны правила игры – кнопка «Правила игры», а также информация о приложении, где описывается суть этого приложения и информация о разработчике.
</p>
<p align="center">
  <img width="200" height="300" src="img/menu.png">
  
</p>

## Краткое описание исходного кода
<p>
Для того, чтобы использовать возможности машинного обучения на платформе Android 
была использована библиотека [TensorFlow Mobile](https://mvnrepository.com/artifact/org.tensorflow/tensorflow-android/1.13.1 ) для платформы Android (версии 1.13.1).
</p>

<p>
Для реализации машинного обучения в данном программном продукте была использована переобученная модель MobileNet v2, созданная специально для использования на мобильных платформах, и переобученная на основе 10 классов изображений. Для каждого класса было принято решение использовать тридцать тысяч изображений для переобучения и две тысячи для верификации. 
Сами изображения были созданы пользователями игры от компании Google – [«Quick! Draw»](https://quickdraw.withgoogle.com/).  Изображения были получены из [открытых источников](https://quickdraw.withgoogle.com/data), предоставленных компанией Google. 
</p>
<p align="center">
  <img width="400" height="200" src="img/tensorflowAndAndroid.png">
    <p align="center"><em>Схема взаимодействия GUI и TensorFlow</em></p>
</p>
<p align="center">
  <img width="500" height="400" src="https://1.bp.blogspot.com/-M8UvZJWNW4E/WsKk-tbzp8I/AAAAAAAAChw/OqxBVPbDygMIQWGug4ZnHNDvuyK5FBMcQCLcBGAs/s640/image5.png">
    <p align="center"><em>Архитектура модели ([Источник](https://ai.googleblog.com/2018/04/mobilenetv2-next-generation-of-on.html))</em></p>
</p>
<p>В таблице ниже представлено краткое описание Java-классов, из которых состоит исходный 
код. Для более подробного описания того или иного класса стоит обратиться к самим файлам, где
с помощью JavaDoc описаны все переменные, константы, функции и т.д.
</p>

| Класс (Java) | Описание |
| ------ | ------ |
| [MainActivity](app/src/main/java/com/yuryborodin/lookanddo/MainActivity.java) | Данный класс связывает в себе другие классы – DrawView, объект которого используется для инициализации специальной области, отведенной для рисования изображений (рисунков) пользователем, а также классы TensorFlowImageClassifier и Classifier, объекты которых используются для распознавания пользовательского изображения (рисунка). Остальные классы используются для более дружелюбного взаимодействия между пользователем и приложением.|
| [DrawView](app/src/main/java/com/yuryborodin/lookanddo/DrawView.java) | Данный класс необходим для реализации специальной области для рисования изображений на экране и является одним из основных классов, необходимых для реализации функционала разработанного программного продукта. Этот класс использует также объекты класса FingerHandler, необходимые лишь для инициализации первичных параметров |
|[LoadingDialog](app/src/main/java/com/yuryborodin/LoadingDialog.java)| Класс, необходимый для анимации процесса загрузки|
|[Classifier](app/src/main/java/com/yuryborodin/lookanddo/Classifier.java)| Класс, [созданный](https://github.com/tensorflow/tensorflow/blob/master/tensorflow/examples/android/src/org/tensorflow/demo/TensorFlowImageClassifier.java) командой TensorFlow для реализации распознавания изображений|
|[TensorFlowImageClassifier](app/src/main/java/com/yuryborodin/lookanddo/TensorFlowImageClassifier.java)| Класс, [созданный](https://github.com/tensorflow/tensorflow/blob/master/tensorflow/examples/android/src/org/tensorflow/demo/Classifier.java) командой TensorFlow для реализации распознавания изображений|
|[FingerHandler](app/src/main/java/com/yuryborodin/lookanddo/FingerHandler.java)| Класс, необходимый для работы класса DrawView|
|[SplashScreen](app/src/main/java/com/yuryborodin/lookanddo/SplashScreen.java)  |Класс, реализующий экран первоначальной загрузки|



## Запуск и сборка 
### Запуск на устройстве
#### Cистемные требования к устройству
- Android 8.1 или новее
- 1Гб ОЗУ
- 150Мб свободной памяти
- Процессор с частотой не менее 800МГц

#### Скачивание и установка приложения
<p>
Скачать приложение можно на специальной [странице](https://yuiborodin.xyz/downloadapp), нажав на кнопку «Скачать».
</p>
<p align="center">
  <img width="250" height="300" src="img/webpage.png">
</p>
<p>Для установки потребуется один из [файловых менеджеров](https://itc.ua/articles/faylovyie-menedzheryi-dlya-android/) или имеющийся предустановленным).
</p>
<p>После скачивания apk-файла на устройство, необходимо: 

1. Временное отключить Play-защиту
(в Google Play Market перейти в <em>Меню > Play-защита > Настройки</em> и отключить параметр <em>«Выявлять угрозы безопасности»</em>)
2. Разрешить установку внешних (сторонних) приложений 
(Перейти в <em>Настройки > Безопасность</em> и установить отметку  <em>«Разрешить установку приложений из неизвестных источников»</em>)

После выполнения этих шагов можно нажать на apk-файл в каком-либо файловом менеджере
и выбрать «Установить». 
</p>

Более подробную инструкцию в общем случае можно найти [здесь](https://www.androidpit.com/android-for-beginners-what-is-an-apk-file#howtofromandroid).


### Сборка на ПК
#### Требования для сборки проекта на ПК
- [Android Studio](https://developer.android.com/studio) последней версии
- Эмулятор с системными требованиями, удовлетворяющими минимальные требования для устройства (См. Системные требования к устройству)

#### Клонирование репозитория и запуск проекта в Android Studio
<p>
Сначала нужно клонировать данный репозиторий:
</p>

`git clone https://gitlab.com/yuiborodin/look-and-do.git`

<p>
После этого необходимо открыть Android Studio и выбрать <em>File > Open</em>
и выбрать директорию с проектом.
</p>
<p align="center">
  <img width="230" height="300" src="img/AS1.png">
</p>
<p>
После этого необходимо настроить эмулятор устройства с помощью [AVD Manager](https://developer.android.com/studio/run/managing-avds) (устройство
должно иметь характеристики, соответствующие минимальным, или лучше). На скриншотах ниже приведен пример настройки эмулятора.
</p>
<p align="center">
  <img width="500" height="300" src="img/AVD.png">
  <img width="500" height="300" src="img/avd1.png">
  <img width="500" height="300" src="img/avd2.png">
  <img width="500" height="300" src="img/avd3.png">
</p>
<p>
После настройки эмулятора можно перейти к запуску. Для этого нужно выбрать Run>Run LookAndDo
или использовать сочетание клавиш <em>Shift + F10</em>.
</p>